覺唔覺得亞洲美白文化好嘔心

明明自己唔係白人

係要將自己整到有咁白得咁白

有啲搞到自己成個吸血鬼咁

但現實見到d女白白滑滑會望多兩眼

不了，由其好似大陸果啲韓仔白妝

有番亞洲人原本個隻自然色先係最健康最好

你講緊男定女先

both

其實唔關白人事

好似藝妓咁都係以白為美，果時邊有白人

咁講專登曬太陽曬黑嗰d點計？
唔比鬼妹鬼佬曬太陽

都係以前留落黎

亞洲人曬到黑炆炆就係話俾人知自己耕田
大家閨秀三步不出家門邊會曬黑啊

外國人就鍾意曬黑
話俾人知自己有錢出國去旅行

曬太陽係自然

呢啲舊思想真係

同大陸佬特登留長指甲證明自己唔係農民一樣

正常係唔會曬到咁黑
除非你覺得太陽油都係自然

骨子裏崇洋

都唔關白人事

同埋大部分白人都唔係你諗到咁白
係紅髮人士會偏向蒼白皮膚

呢個年代嘅「亞洲美白文化」
其實好多唔係要真係白
而係唔想皮膚黯黃 想有啲glow

或者啲女仔成日用防曬
係因為其實防曬係抗衰老 防止皺紋

以上係美容護膚角度見解

啲港女用美圖秀秀個美白filter就唔同
個filter假撚到 睇多兩眼都唔想

有冇諗過多數女人皮膚一黑就勁似賓賓，除非係靚到屈機先令人覺得佢係靚女。